\documentclass[journal]{IEEEtran}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish,english]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}   % Para manejo de referencias
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage[dvipsnames,x11names]{xcolor}

\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows.meta, positioning}

\tikzset{
  startstop/.style = {rectangle, rounded corners, minimum width=2.5cm, minimum height=0.8cm, text centered, draw=black, fill=gray!20},
  process/.style   = {rectangle, minimum width=2.5cm, minimum height=0.8cm, text centered, draw=black, fill=blue!10},
  decision/.style  = {diamond, aspect=2, text centered, draw=black, fill=green!20},
  arrow/.style     = {thick, ->, >=Stealth}
}

\lstset{
    language=Python,               % Lenguaje del código
    basicstyle=\ttfamily\small,    % Estilo básico del texto
    keywordstyle=\color{OliveGreen},     % Color para palabras clave
    stringstyle=\color{BrickRed},       % Color para cadenas
    commentstyle=\color{PineGreen},% Color para comentarios
    breaklines=true,               % Cortar líneas largas
    numberstyle=\tiny\color{gray}, % Estilo de los números
    showstringspaces=false,
    frame=lines,
    rulecolor= \color{gray},      % No mostrar espacios en cadenas
    literate=   
        {á}{{\'a}}1
        {é}{{\'e}}1
        {í}{{\'i}}1
        {ó}{{\'o}}1
        {ú}{{\'u}}1
        {ñ}{{\~n}}1
        {Á}{{\'A}}1
        {É}{{\'E}}1
        {Í}{{\'I}}1
        {Ó}{{\'O}}1
        {Ú}{{\'U}}1
        {Ñ}{{\~N}}1
}

% Título y autores
\title{Investigación y Aplicación de la Red Neuronal Artificial: LeNet}
\author{John Sebastián Galindo Hernández, Miguel Ángel Moreno Beltrán}

\begin{document}

\maketitle

% Abstract en inglés
\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
The objective of this lab is to research the basics of deep learning
and convolutional neural networks (CNN) with a focus on the leNet neural
network and its actual application.
The LeNet network was proposed by Yann LeCun in 1998 and has been used
in applications of handwritten digit recognition, such as the MNIST dataset.
In this lab, a database of images known as SHVN is used, which contains
street houses numbers images. The results has the main porpouse of evaluate
the strengths and limitations of the LeNet network in its prediction capacity
when a number is read by camera.
\end{abstract}

% Resumen en español
\selectlanguage{spanish}
\begin{abstract}
El objetivo de este laboratorio es investigar las bases del deep learning
y las redes neuronales convolucionales (CNN) con un enfoque en la red neuronal
LeNet y su aplicacion en la actualidad. 
La red LeNet fue propuesta por Yann LeCun en 1998 y ha sido utilizada 
en aplicaciones de reconocimiento de dígitos escritos a mano, 
como el conjunto de datos MNIST. En este laboratorio,
se usa una base de datos de imagenes conocida como SHVN, que contiene
imagenes de los numeros que identifican las casas. Los resultados tienen 
como objetivo evaluar las fortalezas y limitaciones de la red LeNet en su 
capacidad de predicción cuando se lee un numero por medio de camara.
\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
backpropagation, cnn, redes neuronales, tratamiento de imagen, deep learning.
\end{IEEEkeywords}

% Secciones del informe
\section{Introducción}
\IEEEPARstart{E}{n} este laboratorio, 
se aborda el estudio de la red neuronal convolucional LeNet, 
una arquitectura pionera en el area del deep learning y las CNN. 
El enfoque del laboratorio es conocer de forma teórica todo lo 
relacionado a leNet y evaluar cómo esta red funciona para la clasificación
y predicción diferentes tipos de entradas, como números, letras y algunos
simbolos contenidos en el codigo ASCII. A lo largo de la aplicación, 
se evaluará la diferencia entre el entrenamiento de la red LeNet 5 y su 
rendimiento con el uso de la función de activación 
\textbf{Tangente Híperbolica} y el optimizador de gradiente descendiente
en comparación con el entrenamiento usando \textbf{ReLU} para capas
ocultas y el metódo Adam para la optimización de la red. Por otro lado,
se evaluará el rendimiento de la red LeNet 5 en la predicción de números
escritos a mano y números capturados por cámara.


% Inclusión de capítulos
\input{chapters/TheoreticalFoundations}
\input{chapters/Methodology}
\input{chapters/Results}
\input{chapters/Conclusion.tex}

% Bibliografía
\newpage
\bibliographystyle{IEEEtran}
\bibliography{bibliography/bibliography}

\end{document}
